---
title: Pengambilan Data Rakom Cemara 
date: 2012-11-08
categories:
- laporan
- PIRAC
layout: laporancmb
---


![200px-Nopember_8_2012_Rakom_Cemara.png](/uploads/200px-Nopember_8_2012_Rakom_Cemara.png){: .img-responsive .center-block }


**Tujuan** : Pengambilan Data Rakom Cemara 

**Lokasi** : Rakom Cemara 

**Alamat** : Desa Tasehea Kec. Tirawuta Kab. Kolaka, Sulawesi Tenggara 

**Jam** : 09.00 WIB s.d 19.30 WIB 

**Hadir** :
* [Maifil Eka Putra](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Maifil_Eka_Putra)
* Yayan (Nine Savana)
* Mustakim (Pengelola Rakom Cemara)


**Ringkasan**  
* Radio Komunitas Cemara memiliki kekuatan untuk menjaga hutan lindung di kawasan tersebut. Sebelum ada radio, penebangan liar sangat banyak terjadi dan merusak lingkungan. Akhirnya ada kesadaran masyarakat untuk menjaga hutan mereka dengan membuat sosialisasi lewat radio komunitas. Berkerjasama dengan dinas kehutanan untuk kampanye penyalamatan hutan di Kolaka. 
